這是一幅暗淡的未來圖景，同時也迫切呼籲採取行動——但這或多或少被聯邦政府忽視了。 政府會眼睜睜看著餐飲業走向滅亡嗎? Elazar Sontag | 2020年8月28日|食客 
 這家體育零售商和許多同行一樣，受到疫情的沉重打擊，許多企業關門和關閉門店，甚至在3月份情況看起來特別黯淡時宣佈將暫停派息。 迪克體育用品公司剛剛公佈了一個歷史性的季度業績，但這三個因素可能會限制其股票的上行空間 
 作為真正的多頭，我敢肯定，在3月底形勢看起來最黯淡的時候，你們中沒有人拋售股票。 在投資者推動標準普爾500指數進入新的牛市之後，全球股市繼續攀升 
 值得注意的是，這幅黯淡的圖景比經濟學家在之前調查中的預測更為樂觀。 經濟學家擔心沒有更多的失業援助會發生什麼|Amelia Thomson-DeVeaux | 2020年8月11日|FiveThirtyEight 
 在《萬物的終結》一書中，理論天體物理學家凱蒂·麥克(Katie Mack)介紹了公認的暗淡可能性。 《萬物的終結》探索了宇宙可能滅亡的方式Emily Conover | 2020年8月4日|科學新聞 
 影片以新墨西哥州郊區的空置房屋為背景，展現了成長和復興可能性的黯淡視角。 墮落之後:反惡棍介紹|Rich Goldstein | 2014年12月21日|DAILY BEAST 
 希區柯克看過默諾(Murnau)的作品，很可能也見過他。默諾是偉大的德國電影人，他是最早的陰暗光影大師。 阿爾弗雷德·希區柯克《漸黑:偉大導演的最後日子》|大衛·弗里曼| 2014年12月13日|每日野獸 
 令人驚訝的是，性別可能也會影響你在冬天的悲觀情緒。 9種應對季節性情緒障礙的方法|每日燃燒| 2014年12月5日|每日野獸 
 在融資部分，數字尤其黯淡。 2014年11月25日，每日野獸 
 加菲貓特輯的獨特之處還在於其不動聲色的表現方式和時常陰鬱的世界觀。 加菲貓:拯救黃金時段卡通的貓|Rich Goldstein | 2014年11月5日|DAILY BEAST 
 在他身後半個街區的地方，基普看著信使沿著墳墓監獄荒涼的牆壁走著。 戴兜帽的偵探，第三卷第二冊，1942年1月|各種 
 在我們周圍聳立著殘破的、零零散散的牆壁，光禿禿的，陰森森的，沒有一株常春藤或壁花來遮掩它們赤裸裸的猙獰。 《從一輛汽車看英國的公路和小道》|托馬斯·d·墨菲 
 但是，在那裡，曾經充滿了寧靜和母愛的地方的淒涼的景象，使她的心感到冰冷。 Ruth |Elizabeth clehorn Gaskell 
 最後，太陽快落山了，人們終於感到寒風刺骨，教皇又說話了。 上帝的意志! |威廉·斯登戴維斯 
 海峽歐洲一側的加里波利周圍的土地更加荒涼和平坦。 英國遠征克里米亞|威廉·霍華德·羅素